傘運紀錄片 入圍金馬獎

2018年10月02日

傘運紀錄片 入圍金馬獎

《傘上：遍地開花》部份版權屬電視台，未能在院線放映。

【本報訊】台灣第55屆金馬獎昨日在台北公佈入圍名單，今屆無論是最佳男、女主角、最佳導演，都沒有香港電影人入圍，只得惠英紅和袁富華同樣憑電影《翠絲》入圍男、女配角獎項；最佳電影方面，亦沒有香港電影入圍，但以雨傘運動為題材的港產片《傘上：遍地開花》入圍角逐最佳紀錄片，對手還有《四個春天》、《後勁：王建民》、《我們的青春，在台灣》和《24號大街》。

香港的《傘上：遍地開花》與台灣的《我們的青春，在台灣》同時入圍最佳紀錄片，兩片分別記錄港台追求民主的社會運動，別具時代意義。

導演為移居星洲港人

《傘上：遍地開花》由梁思眾執導，梁思眾是70年代新浪潮導演梁普智之子，他生於香港，10歲已移民，現在是新加坡公民。

梁思眾經常替外國的廣播公司拍攝紀錄片，賺取開拍電影的資金。《傘上：遍地開花》片長119分鐘，而且只是上集。由於《傘上：遍地開花》部份片段的版權屬於電視台，因此影片雖然可以公開放映，但不能營利，所以無法在院線上放映。

2014年爆發的雨傘運動，是爭取真普選的公民抗命運動。示威者及學生自發佔據多個主要馬路進行靜坐及遊行，佔領區包括金鐘、添馬艦、中環、灣仔、銅鑼灣、旺角及尖沙嘴，由金鐘開始遍地開花，示威者撐傘對抗清場警員。

■記者王麗春

上一則
上一則
女記者摑人 央視反促保守黨道歉

下一則
下一則
泛民新召集人 毛孟靜講數唔拍枱

猜測：當局或會聯同電視台，以版權為由禁映(包括義映在內)

地厚天高呢？

我都以為係呢套入圍。

境外勢力反動紀錄片